毛記葵涌(01716)首日孖展超千倍 有力挑戰史上超購王

雜誌《100毛》及毛記電視的母公司毛記葵涌(01716)及香港數碼媒體公司源想集團(08401)今首日招股,其中毛記孖展認購火熱,據6間券商,首日為其借出89.9億元孖展額,相當於公開發售集資810萬元計,超購逾1108倍。

按照其走勢,若毛記認購火度未變,或有力挑戰本港史上「超購王」,於2014年1月23日上市的 Magnum(02080)(現改名為奧克斯國際),當時 Magnum 公開發售超購3558.2倍。

長三角最大民辦高等教育集團中國新華教育(02779)今日孖展截止,據5間券商,合共為其借出9.4億元孖展額,相當於公開發售集資超購逾5.3倍。(見下表) (BC)

毛記葵涌(01716)
券商 孖展(億元) 息率(%)
耀才 34.00 1.28
輝立 33.00 0.00-2.48
信誠 16.00 1.58
致富 3.00 1.78-1.88
海通 2.00 1.38
永豐金融 1.90 2.05
共: 89.90